\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 4, prefix, task = 1]{exercise}

\setgroup{Informatik - Gruppe 02\\ Abgabe am 16.11.2017}

\settitle[Theoretische Informatik]{Übungsblatt 04}
\addstudent[664349]{Christoph Hoffmeyer}
\addstudent[663670]{Christoph Konietzko}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}


\lstset{language=java, morekeywords = {}, tabsize = 4}

%https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\begin{document}
	\task[Umgang mit Quantoren üben, 6 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
		\item $$ (\forall w) (w \in L_2 \to ((\exists w')(w' \in L_2) \land \underbrace{(|w| < |w'|) \land \neg(|w| = |w'|)}_{\neg(|w'| \leq |w|)})) \land (\exists w)(w \in L_2) $$
		\item $$ (\forall w) (w \in L_3 \to (\exists w', w'') ((w = w' \circ w'' ) \land (|w'| = |w''|) \land \neg ((|w'| = |w|)))) $$
	\end{enumerate}
	
	\task[Pumping-Lemma üben, 10 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
	\item \begin{itemize}
			\item Sei \textcolor{red}{n beliebig}. Wählen $w = a^n b^{2n+7} \in A$ mit $|w| \geq n$.
			\item Sei $xyz = w$ eine \textcolor{red}{bel. Zerlegung} mit $|y| \geq 1$ und $|xy| \leq n$.
			\item Dann ist $y = a^t$, für $t \geq 1$. Für $k = 0$ gilt $xy^kz = a^{n-t} b^{2n+7}$.
			\item \textcolor{orange}{Da $(2n+7) - 2t \not = 2n+7$}, ist $xy^kz \not \in A$.
			\item \textcolor{red}{Daraus folgt, $A$ ist keine reguläre Sprache}. ($A \not \in \textsc{REG}$)
		\end{itemize}
	\item \begin{itemize}
			\item $B = \lbrace a^{n+m}b^ma^n | m, n \in \N \rbrace$, wähle $m \geq 1$ \textbf{TO-DO}
			\item $w = a^{n+m}b^ma^n \in B, y = a^t$ für $t \geq 1$
			\item Für $k=0$ gilt $xy^kz = a^{(n+m)+t}b^ma^n$ \hspace{35pt} $L_3 w = a^{n+1}ba^n $
		\end{itemize}
	\item \begin{itemize}
			\item $C = \{ w | w \in \{ a, b \}^\ast \land \#_a(w) = \#_b(w) \} $
			\item $w = a^nb^n \in C \land |w| \geq 1$
			\item $y = a^t$ für $t \geq 1$, für $k=0$ gilt $xy^kz = a^{n-t}b^n, (n-t) \not = n \to C \not \in \textsc{REG} $
		\end{itemize}
	\item \begin{itemize}
			\item $D = \{ ww^{BLA} | w \in \{ a,b \}^\ast \} $
			\item 
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	
	\task[Pumping-Eigenschaft ist nur ein notwendiges Kriterium, 4 Punkte]
	$\zz$ Daraus, dass eine Sprache die Pumping-Eigenschaft erfüllt, folgt nicht, dass diese Sprache regulär ist. Beweis anhand daran, dass die nicht reguläre Sprache $L = \lbrace 0^k1^m0^m | k, m \in \N \rbrace \cup \lbrace 1^k 0^m | k, m \in \N \rbrace$ die Pumping-Eigenschaft erfüllt.\\
	
	Sei $k, m$ beliebig. Dann wählen wir für $\lbrace 0^k1^m0^m | k, m \in \N \rbrace$ dann $w = 0^k1^m0^m$ aus. Merke, dass $w \in L$, mit $|w| \geq k+m$.
	Sei $xyz = w$ eine Zerlegung mit $|y| \geq 1$ und $|xy| \leq n$. Dann ist $y = 0^t$ für ein $t \geq 1$. Dann können wir $L$ beliebig wählen für $xy^lz$, und $xy^lz$ ist Element von $\lbrace 0^k1^m0^m | k, m \in \N \rbrace$.
	
	Nun wählen wir für $\lbrace 1^k0^m | k, m \in \N \rbrace$ dann $w = 1^k0^m$ aus. Merke, dass $w \in L$, mit $|w| \geq k+m$.
	Sei $xyz = w$ eine Zerlegung mit $|y| \geq 1$ und $|xy| \leq n$. Dann ist $y = 1^t$ für ein $t \geq 1$. Dann können wir $L$ beliebig wählen für $xy^lz$, und $xy^lz$ ist Element von $\lbrace 1^k 0^m | k, m \in \N \rbrace$.
	
	Somit haben wir für alle Elemente von $L$ gezeigt, dass die Pumping-Eigenschaft erfüllt ist. Da $L$ nicht regulär ist, folgt daraus, dass die Pumping-Eigenschaft nicht hinreichend ist, um zu bestimmen, ob eine Sprache regulär ist. 
	
\end{document}